{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen lühike."},{"text":"Loomad söövad mind."},{"text":"Sa võid minu peal mängida."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Taevas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pakiruum ja lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen suur!"},{"text":"️ Oravad elavad minus."},{"text":"Minu lehed kukuvad sügisel maha."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan taimel. Mind võib süüa suupistena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis... ehk natuke liigagi."},{"text":"Kasvatan puudel või põõsastel."},{"text":"Pirukates olen hea!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen kollane ja magus ning kasvan rohelise kesta sees. Sa võid mind kohe munakivi pealt ära süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan ridadena."},{"text":"Kanadele meeldib mind süüa."},{"text":"Mind võib poputada!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen värviline ja lõhnan mõnusalt. Mesilased armastavad mind külastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Võid mulle kingituseks anda."},{"text":"Mul on kroonlehed."},{"text":"Vajan päikesepaistet."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad okkad ja lõhn tõesti hea, mul on tihti roosad või punased õied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mind teineteisele kui armastuse märki."},{"text":"▫️ Ole ettevaatlik, ma võin sind torkida!"},{"text":"Mind kasutatakse tihti parfüümides."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja oranž. Küülikud armastavad mind süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa näed pimedas hästi, kui sa mind sööd."},{"text":"Bugs Jänku sööb mind!"},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab kõrgeks taimeks. Leiva valmistamiseks võid mind jahuks jahvatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Põllumehed kasvatavad mind palju!"},{"text":"Mind kasutatakse tihti leiva valmistamiseks!"},{"text":"Hiired söövad mind."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Oder","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suurte ümmarguste apelsiniviljadega taim. Inimesed nikerdavad mulle Halloweeniks näod sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Sügise sümbol."},{"text":"Inimesed panevad küünlad minu sisse."},{"text":"Minu seemned on maitsvad röstitud!"}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Kõrvits","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev, paksu varre ja suurte lehtedega taim. Pandad armastavad mind süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pandade lemmiktoit."},{"text":"Kasvan väga kiiresti."},{"text":"Mind kasutatakse tihti mööbli valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"Kaatrid","isCorrect":false},{"label":"Roosiõied","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma lähen piiksuma! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rattad."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Emme ja issi ajavad mind."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma hõljun vee peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga suur."},{"text":"😀️ Kannan inimesi üle vee."},{"text":"Piraadid purjetavad vahel ka minu peal!"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas, whosh! Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Mul on tiivad."},{"text":"️ Võin sind viia kaugetesse kohtadesse."},{"text":"️ Lendan väga kõrgele üles."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma olen punane ja vali. Aitan tulekahjusid kustutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Kannan vett."},{"text":"Tuletõrjujad ajavad mind."}],"options":[{"label":"Tuletõrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Prügiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Sõidan kahel rattal ja saate mind pedaalida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Mul on pedaalid."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada."},{"text":"Mul võib olla kell."}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma lähen maa alla ja kannan palju inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin tunnelites."},{"text":"️ Sõidad minuga, et jõuda linna erinevatesse kohtadesse."},{"text":"Olen pikk ja mul on palju vaguneid."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monster Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma viin su kooli. Olen suur ja kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen sulle hommikul järgi."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Kõik lapsed sõidavad koos."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Võistlusauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma viin su kuu ja tähtede juurde. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen väga kiire."},{"text":"Astronaudid sõidavad minuga."},{"text":"Ma lähen kaugele kaugemale maast."}],"options":[{"label":"Kuum õhupall","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma lendan, aga mul pole tiibu. Mul on suur spinny tera peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Võin ühe koha peal hõljuda."},{"text":"Mind saab kasutada kiirabiautona."},{"text":"Ma ei vaja maandumiseks pikka rada."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Kannan palju asju kaasas ja käin \"choo cho\" radadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju autosid küljes."},{"text":"Esemeid saan transportida ühest kohast teise."},{"text":"Mul on suur mootor."}],"options":[{"label":"Dump Truck","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}}]}